\subsection{Dynamique}
%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Serveur : Common Gateway Interface}
\titre{Principe}
  \begin{enumerate}
  \item le serveur web (Apache) lance un nouveau processus
  \item ce processus envoie un contenu sur la sortie standard
  \item Apache redirige ce contenu vers le navigateur
  \end{enumerate}
\bigskip
\titre{Conséquences}
  \begin{itemize}
  \item Extrêmement souple
  \item \alert{Lent et lourd}\\
  Il existe des variantes (FAST-CGI) pour améliorer les performances.
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Serveur : Modules et langages web}
  On remplace le CGI par une extension du serveur web (module).

  \begin{itemize}
  \item permet d'utiliser un langage interprété
  \item cette extension (module) est spécifique au serveur web.\\
    $\implies$ seuls certains langages sont possibles :\\
    PHP, C\#, Perl, Ruby, Python\dots
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Architecture LAMP (modules)}
  \includegraphics[width=1.0\textwidth]{Fig/WebEnabledLAMPArchitecture.png}
\\\bigskip
  Les données persistantes sont stockées dans un SGBD (MySQL).
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Contenu statique vs contenu dynamique} 
\bigskip
  \titre{Une question de point de vue}
\bigskip
  \begin{itemize}
  \item Contenu statique : html, css...
\bigskip
  \item Dynamique côté serveur : PHP...\\
    invisible côté client
\bigskip
  \item Dynamique côté client : JavaScript\\
    interpréteur JavaScript embarqué dans les navigateurs\\
    (désactivable)
\bigskip
  \item Dynamique des 2 côtés : Ajax\\
    (Asynchronous JavaScript and XML)\\
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}
